有線中國組 《中國共產黨紀律處分條例》

【中紀委的23個禁區】
【第一禁區：不與黨中央保持一致】

中央上月底印發新修訂的《中國共產黨紀律處分條例》，中紀委指新條例劃出了23個新禁區，包括：重大原則問題上，不與黨中央保持一致，且有言論、行為，造成不良後果；醜化黨、國形象，詆毀、誣衊國家領導人或歪曲黨、國、軍的歷史等。

文章逐個禁區舉出案例，包括重慶前市委書記孫政才，指他詆毀輕瀆馬列主義，以「中國最年輕的政治人物」自居，對黨中央陽奉陰違。

文章又指一個歷史系教授回母校演講時，以「真相」、「揭秘」為噱頭，指歷史很多都不真實。而當學生提出異議時，該教授就說：「你們啥都不懂」、「你們被忽悠了」。文章批評是捏造事實，混淆視聽。

#23個禁區
#中紀委
#孫政才
#有線中國組